随着电子商务快速发展世界各地区,各个高校对图书馆也起来越重视.图书馆代表着一间学校或者地区的文化标志，因为图书馆丰富的图书资源能够带给我们重要的信息资源，图书馆管理系统是学校管理机制重要的一环，,面对这一世界性的新动向和新问题,图书馆如何适应新的时代和新的潮流,开展有效的信息服务工作,完成时代赋予的新使命?本文就这一问题谈谈几点粗浅的看法.扩大业务范围,更新服务内容.信息社会的到来已经向图书馆传统的服务方式提出了新的挑战;图书馆已经不是,也不可能是 传统观念的图书馆,而将成为社会公用信息，本系统包含了2个学生，即管理员和学生

管理员权限主要实现了管理员服务端；首页、个人中心、学生管理、座位信息管理、自习室分类管理、座位预约管理、学院分类管理、专业分类管理、留言板管理、系统管理，学生微信端；首页、座位信息、座位预约、我的等功能，基本上实现了整个图书馆自习室座位预约小程序信息管理的过程。本系统在一般图书馆自习室座位预约的基础上增加了最新信息的功能方便学生快速浏览，是一个高效的、动态的、相互友好的图书馆自习室座位预约小程序。

该系统里充分综合应用Mysql数据库、JAVA等相关知识。网页界面的构成，具备简单易懂、便捷等特征。设计过程中，第一，静态页面的制作需要应用语言，以及APP的美工，在这些方面均收获了较好的成绩。第二，针对微信开发者等技术动态编程以及数据库进行努力学习和大量实践，并运用到了APP的建设中。


关键词 ：图书馆自习室座位预约小程序；Java技术；Mysql数据库；SSM框架 ；微信开发者
